泛民拉布阻一地兩檢 林卓廷黃國健走廊再鬥過

泛民拉布阻一地兩檢
林卓廷黃國健走廊再鬥過

港聞

0:00

面對特首林鄭月娥不惜「打尖」強推高鐵一地兩檢下，立法會昨日大會復會時，民主派議員即透過點人數進行「抗戰」試圖力阻，民主黨3名立法會議員，包括尹兆堅、林卓廷、許智峯罕有先後點人數。據了解，民主黨昨日「發炮」前，並未預先知會全部泛民，但民主派已有共識「不要留手」，「總之做得幾多得幾多，令林鄭的（一地兩檢）時間表唔能夠如期做到」。尹兆堅指點人數是因為開會時不足法定人數35人，「我哋要尊重議事規則，議員應該去開會」。

獨立議員朱凱廸、林卓廷先後再點人數，期間林卓廷一度與工聯黃國健在立法會走廊理論，黃國健說：「多謝你哋幫手，因為你哋證實我哋（修改議事規則）做法係啱既」，林卓廷則反指建制派「欺人太甚」，「有乜理由連專責委員會都cut埋？專責委員會關乜拉布事啫？」黃國健則指「嗰個都未做，你唔好咁急至得架」，林卓廷反駁「你哋快啲收回，你一日唔收回，我都會繼續做嘢」，兩人即不歡而散。

相關新聞

政府不惜犧牲辣招審議
港聞 5小時前

「拒赴論壇因宏觀推介」
港聞 5小時前

對抗一地兩檢 阻改議事規則點人數 搶提案 泛民全面開戰
港聞 5小時前

做到嘢

識玩一定係耳邊屌佢老婆之後等佢出手